{
    "question": "Negara indonesia merupakan negara\r\na. agraris \r\nb. subur\r\nc. beriklim tropis\r\nd. kaya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Beriklim tropis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p><strong>c</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>beriklim</strong><strong> </strong><strong>tropis</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dibawah-ini-adalah-sikap-yang-harus-dimiliki-oleh-seorang-pewawan-508",
            "question": "Dibawah ini adalah sikap yang harus dimiliki oleh seorang pewawancara adalah ........ kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dibawah ini adalah sikap yang harus dimiliki oleh seorang pewawancara adalah ........ kecuali</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sikap seorang wawancara.</p><p></p><p>1. <strong>Netral</strong>; artinya, pewawancara tidak berkomentar untuk tidak setuju terhadap informasi yang diutarakan oleh responden karena tugasnya adalah merekam seluruh keterangan dari responden, baik yang menyenangkan atau tidak.</p><p>Ramah; artinya pewawancara menciptakan suasana yang mampu menarik minat si responden.</p><p>2. <strong>Adil</strong>; artinya pewawancara harus bisa memperlakukan semua responden dengan sama. Pewawancara harus tetap hormat dan sopan kepada semua responden bagaimanapun keberadaannya.</p><p>3. <strong>Hindari ketegangan;</strong> artinya, pewawancara harus dapat menghindari ketegangan, jangan sampai responden sedang dihakimi atau diuji. Kalau suasana tegang, responden berhak membatalkan pertemuan tersebut dan meminta pewawancara untuk tidak menuliskan hasilnya. Pewawancara harus mampu mengendalikan situasi dan pembicaraan agar terarah.</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>Semoga</strong><strong> Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-manfaat-sumber-daya-alam-tolong-di-jawab-797",
            "question": "Tuliskan manfaat sumber daya alam \r\ntolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- untuk memenuhi kebutuhan bahan pangan</p><p>- sumber energi dan bahan bakar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Moga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>membantu</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>(</u></em></strong><strong><em><u>^</u></em></strong><strong><em><u>-</u></em></strong><strong><em><u>\"</u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Sebagai sumber energi dan bahan bakar. </p><p>2. Sebagai pembangkit listrik.</p><p>3. Untuk kebutuhan makan bagi manusia dan hewan.</p><p></p><p>semoga membantu...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-sudah-merdeka-sejak-tahun-1945-sebagai-generasi-penerus-182",
            "question": "Indonesia sudah merdeka sejak tahun 1945 sebagai generasi penerus harus mengupayakan agar pembangunan nasional dapat dilakukan secara terus-menerus tanpa banyak kendala banyak faktor pendukung dan penghambat pembangunan nasional sifikasi kan faktor apa saja yang merupakan faktor pendukung dan penghambat pembangunan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perbedaan pendapat berkembangnya paham rasisme dan lain sebagai nya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-nama-sungai-di-indonesia-503",
            "question": "Sebutkan nama nama sungai \r\ndi Indonesia!.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kapuas, mahakan, Citarum, Bengawan solo, Palasari</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>1. Sungai Kapuas</p><p>2. sungai mahakam</p><p>3.sungai citarum</p><p>4.sungai palasari</p><p>5.sungai solo</p><p>6.sungai bengawan</p><p></p><p>itu yang aku tau...</p><p>maaf klo ada kekurangan nya yup...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-warga-masyarakat-di-pedesaan-pada-umumnya-di-bidang-682",
            "question": "Pekerjaan warga masyarakat di pedesaan pada umumnya di bidang ...    tolong jawab yg bner\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong><strong> </strong><strong>pertanian</strong></p><p></p><h3><strong>Pendalaman</strong></h3><p>di sisi lain, warga <strong>pedesaan </strong>juga bekerja di bidang <strong>peternakan,</strong><strong> </strong><strong>perdagangan,</strong><strong> </strong>dan <strong>perkebunan</strong></p><p></p><p>lahan pertanian di pedesaan juga masih sangat banyak, yang menjadikan warganya bekerja pada sektor pertanian</p><p></p><h3>#BersamaOmeonat</h3><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>D</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>R</strong><strong>u</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>h</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaksanaan-prinsip-ekonomi-didasari-oleh-faktor-amemperoleh-805",
            "question": "Pelaksanaan prinsip ekonomi didasari oleh faktor....    A.memperoleh keuntungan berlipat ganda\r\nB.keinginan untuk mendapatkan kepuasan \r\nmaksimal\r\nC.mengurangi faktor produksi yang \r\ndigunakan\r\nD.kebutuhan manusia tidak \r\nterbatas,sedang sumber dayanya \r\nterbatas.\r\n\r\nbantu bre\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.keinginan untuk mendapatkan kepuasan\n</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkampungan-barus-atau-fansur-di-pantai-barat-sumatera-didirikan-843",
            "question": "Perkampungan Barus atau fansur di pantai barat Sumatera didirikan oleh...    a. ulama Turki yang berdakwah di Sumatera\r\nb. orang orang Arab yang menganut Islam\r\nc. pedagang Gujarat yang berdagang di Nusantara\r\nd. pedagang Tiongkok yang singgah di Indonesia\r\n\r\nmohon di bantu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf (\u25de\u2038\u25df\u3180) ya kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-kebutuhan-pokok-masyarakat-858",
            "question": "Sebutkan 4 kebutuhan Pokok Masyarakat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>makan minum pakaian  rasa aman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Sandang(pakaian)</p><p>2.Pangan</p><p>3.papan(Tempat Tinggal)</p><p>4.Pendidikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>;&#039;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yg-termasuk-barang-substitusi-adalah-ateh-dgn-kopi-b-941",
            "question": "Berikut yg termasuk barang substitusi adalah...    a.teh dgn kopi\r\nb.motor dgn bensin\r\nc.jarum dgn benang\r\nd.kompor dgn minyak tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. teh dengan kopi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "neolithikum-berarti-zamanbatu-baru-hasil-kebudayaan-dari-zaman-932",
            "question": "Neolithikum berarti zaman.batu baru, hasil kebudayaan dari zaman ini adalah....    a.gerabah dan.nehara \r\nb.kapak persegi,kapak lonjong \r\nc.beliung persegi\r\nd.bejana perungu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. <strong> </strong><strong>kapak </strong><strong>persegi</strong><strong> dan</strong><strong> </strong><strong>kapak </strong><strong>lonjong</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga dapat bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.kapak persegi,kapak lonjong</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}